\section{液面の可視化動画の作成}
\subsection{isoSurface関数の出力からの液面の可視化}
\input{flowAnimation-1.tex}
\begin{minipage}{0.29\columnwidth}
  \centering
  \begin{screen}
  \textbf{\color{red} ヒント:}
  {\footnotesize
    \begin{itemize}
    \item
      \OFkeyword{Coloring→Edit→水色}
    \item
      \OFkeyword{Filters→Alphabetical→Anotate Time Filter→Apply→Format: ``Time: \{time:.2f\}s''→Font Propeties→Set font size→36}
    \item
      \OFkeyword{File→Open→constant/triSurface/ region.stl→Apply→Representation: Outline (box.stlについても同様に行う)}
    \end{itemize}
  }
\end{screen}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.01\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.7\columnwidth}
  \centering
  \textbf{\color{red} 可視化演習} (図のように可視化後，ParaViewを終了)
  \includegraphics[width=\columnwidth]{../../../share/damBreakMARIN/doc/fig/flowAnimation/liquidSurface.png}
\end{minipage}%
\clearpage
\subsection{時系列可視化の自動化}
\begin{itemize}
\item
  上記に続き，さらに，
  \OFkeyword{File→Save Screenshot→Filename: liquidSurface.0199}などとすれば，
  時刻2sの可視化画像が保存できるので，
  原理的にはこの作業を全ての時刻で行なって全コマの静止画を作成すれば，
  動画の作成が可能となるが，
  手動で行うのは非常に時間がかかる．
\item
  \OFkeyword{File → Save State → Files of type: Python state file (*.py)} → File name: liquidSurface.py などとしてPython state fileを保存し(既に保存してある)，
  それを改変したものをParaViewのバッチ処理コマンドpvbatchで処理すれば，
  上記を自動化できる．
\end{itemize}
\input{flowAnimation-2.tex}
\OFpath{Allrun.animImage}の内容を以下に示す．
\lstinputlisting[language={BashScript},caption={Allrun.animImage}]{../run/master/Allrun.animImage}
\clearpage
\subsection{動画の作成}
\input{flowAnimation-3.tex}
\OFpath{Allrun.anim}の内容を以下に示す．
\lstinputlisting[language={BashScript},caption={Allrun.anim}]{../run/master/Allrun.anim}
\subsection{動画の再生}
\input{flowAnimation-4.tex}

POV-Rayによる計算結果の可視化については，
\cite{Nagoya-University-Information-Technology-Center-20211109-Supercomputer-OpenFOAM-Training-milkDropCoronet}
を参照のこと．


